\chapter{Retrospect}
\label{ch:retrospect}
%(~200 words)
%What do you think of the course in general, and your role in it.
%Also feel free to elaborate on the things that you "would do differently next time" as this implies experience in the subject and insight in your learning.



Net zoals heel veel andere studenten had ik soms moeite de huidige online studievorm vanuit thuis.
Dit was ook merkbaar in de vele vergaderingen.
Door deze tijdelijk online studievorm was er vanuit mijn kant soms sprake van een gebrek aan motivatie.
De docenten hebben ondanks deze situatie geprobeerd mij maximaal te motiveren om het beste in mij naar boven te halen en dit is dankzij hun hulp dan ook gelukt.
Daar ben ik dan ook zeer blij mee.
Zodra we weer naar 'normaal' gaan hoop ik dat alle lesstof weer op locatie gegeven wordt.
Dit is naar mijn mening voor zowel studenten (ikzelf) als voor docenten veel motiverender en daarnaast ook efficienter.
Ook was de leerstof zeer breed en soms ook wel veel/moeilijk voor iemand die nog niets op deze gebieden van de desbetreffende leerstof had gedaan.
Dat deze stof online werd behandeld maakte het dan ook niet echt makkelijker.
Het kostte me daarom ook enige tijd me te oriënteren in deze verschillende topics.

Omdat ik voor mijzelf niet een goed beeld had van dit semester/waar ik ergens stond, had ik graag meer feedback momenten gehad/willen inplannen.
Het groepsproject nam in het begin veel tijd in beslag.
De tijd had ik eigenlijk ook aan het persoonlijke project moeten besteden,
Hierdoor had ik een achterstand van mijn persoonlijke project die ik in de vakantie heb moeten inhalen.



